<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="">
  <para>ООО «Международный диагностический центр - Санкт-</para>
  <para>Петербург»</para>
  <para>198216, Санкт-Петербург, Ленинский пр., д.140, тел: (812)9281904</para>
  <para>e-mail info@ide-mrt.ru.</para>
  <para>Web сайт http://idc-mrt.ru/</para>
  <para>Магнитно-резонансная томография</para>
  <para>Дата исследования:</para>
  <para>Ф.И.О.:</para>
  <para>Дата рождения:</para>
  <para>Область исследования:</para>
  <para>Исследование №:</para>
  <para>21.11.2019</para>
  <para>17.02.1956</para>
  <para>Грудной отдел позвоночника</para>
  <para>Контрастный препарат: 15мл. Магневист.</para>
  <para>Статика: Физиологический грудной кифоз усилен. Вертикальная ось не искривлена.</para>
  <para>Костные структуры: Краевые костные разрастания по передней поверхности тел позвонков Th2-Th12.</para>
  <para>Грыжи Шморля Th2-Th12. В теле Th3 позвонка определяется гемангиома, субтотально, занимающая</para>
  <para>тело позвонка. Отмечается повышенный МР-сигнал от тел позвонков Th7-Th10 со снижением их высоты</para>
  <para>за счет деструкции смежных замыкательных пластинок.</para>
  <para>Межпозвонковые диски: отмечается высокий сигнал (на Stir) от межпозвонковых дисков Th7-Th10 -</para>
  <para>воспалительные изменения. МР-сигнал от осталых межпозвонковых дисков снижен.</para>
  <para>Дорзальных грыж, протрузий, компрессии спинномозговых корешков не выявлено.</para>
  <para>Дугоотростчатые реберно-позвоночные суставы: суставные щели сужены, Деформация дугоотростчатых</para>
  <para>суставов на уровнях Th6-Th12.</para>
  <para>Паравертебральные мягкие ткани: отмечается отек в области измененных позвонков.</para>
  <para>На постконтрастных сериях определяется накопление контрастного препарата замыкательными</para>
  <para>пластинками тел позвонков Th7-Th10.</para>
  <para>Заключение: По МР-данным изменения в грудном отделе позвоночника могут быть проявлением</para>
  <para>неспецифического спондилодисцита Th7-Th10.</para>
  <para>Дегенеративно-дистрофические изменения грудного отдела позвоночника: остеохондроз, спондилез,</para>
  <para>спондилоартроз. Грыжи Шморля. Гемангиома Th3.</para>
  <para>Рекомендации: КТ для уточнения границ деструкции; МР-контроль по согласованию с лечащим врачом.</para>
  <para>Врач:</para>
</article>
