<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="">
  <para>спо,</para>
  <para>оперу</para>
  <para>на ль00692583060001 ЭМПЗ: 00787959 20. 06.202</para>
  <para>медицина</para>
  <para>диагностика</para>
  <para>Дата:</para>
  <para>Амбулаторная карта №</para>
  <para>ФИО пациента:</para>
  <para>Дата рождения:</para>
  <para>Врач:</para>
  <para>Магнитно-резонансное исследование</para>
  <para>Контрастный препарат: Омнискан 10 мл</para>
  <para>Магнитно-резонансный томограф GE Optima MR360</para>
  <para>Индукция магнитного поля 1,5 Тесла</para>
  <para>Обоснование введения контрастного препарата</para>
  <para>по направлению лечащего врача</para>
  <para>На серни МР-томограмм, взвешенных по Т1 и Т2 (в том числе STIR, T1-FS, DWT) в трех плоскостях</para>
  <para>визуализируются структуры малого таза.</para>
  <para>Мочевой пузырь повышенного наполнения, без дефектов наполнения. Стенки его имеют</para>
  <para>неравномерную толщину от 2 мм до 5 мм, четкие контуры, МР-сигнал от них не изменен.</para>
  <para>Дистальные отделы мочеточников расположены обычно, не расширены, интенсивность МР-сигнала</para>
  <para>от них не изменена.</para>
  <para>Предстательная железа размерами 47х66х61мм (передне-задний х фронтальных х вертикальный)))</para>
  <para>имеет шаровидную форму, асимметричная (L&gt;R). Имеется незначительная эливация левых отделов</para>
  <para>предстательной железы в шейку мочевого пузыря на 6 мм. Зональная дифференцировка органа</para>
  <para>снижена. МР-структура центральной и транзиторной зон железы неоднородная за счет участков</para>
  <para>кистозной и узловой дегенерации, неоднородно накапливающих КВ. Периферическая зона</para>
  <para>визуализируется в виде тонкой полоски неравномерной толщины до 6 мм пониженпрого МР-сигнала</para>
  <para>на Т2-ВИ. В области 1-3 часов условного циферблата верхнего сектора левой доли железы в</para>
  <para>транзиторной зоне (Tza) отмечается изоинтенсивнй участок на Т2-ВИ, гиперинтенсивный на DWI</para>
  <para>подозрительный на Cr размером 15х17х16 мм с «пикообразным» характером накопления КВ. Капсула</para>
  <para>предстательной железы сохранена. Простатическая часть уретры не визуализируется.</para>
  <para>Парапростатическая клетчатка не изменена.</para>
  <para>Семенные пузырьки умеренного наполнения, характеризуются изогиперинтенсивным на Т2-ВИ, Т1-</para>
  <para>FS за счет повышенного содержания белка.</para>
  <para>Тазовая клетчатка без особенностей.</para>
  <para>Прямая кишка, параректальная жировая клетчатка, мезоректальная фасция не изменены. Отмечаются</para>
  <para>дивертикулы сигмовидной кишки.</para>
  <para>Свободной жидкости, костно-деструктивных изменений, увеличенных лимфатических узлов в зоне</para>
  <para>сканирования не определяется.</para>
  <para>Вдоль правой вертлужной впадины отмечаются участки кистовидной перестройки.</para>
  <para>Имеется ретролистез L5 позвонка на 3 мм. Протрузии L4-L5, L5-S1 дисков на 3 мм.</para>
  <para>Окружающие мягки ткани не изменены.</para>
  <para>ЗАКЛЮЧЕНИЕ: МР-картина ДГПЖ, участок структурных изменений в транзиторной зоне основания</para>
  <para>левой доли предстательной железы (PI-RADS III-IV категория), хронического простатита, везикулита</para>
  <para>about. blank</para>
</article>
